[水草造景] 集中交流召區

前一個小弟開嘅POST意外地引黎左連燈
對水族造景有興趣嘅巴打討論
見個POST就開滿.所以直接係到開個新POST等大家可以係到集中交流水族造景

前POST:

感謝支持

劉名

留名

留名一身草

前post page 1好多圖睇唔到，ching會唔會再po過？

我搵日得閒D汁返齊D圖再POST一次

lm

岩岩開缸就好似睇住個仔大咁開心
到佢大左就返唔到轉頭
愈生就愈控制唔到佢靚 然後變雜草

剪呀剪呀
學完種 要開始學下維護
成功玩掂呢缸 一年後都keep到
就開多缸三呎

所以啲養魚老話 器材唔洗買得靚 你好快就會愈玩愈大又要買過晒啲大缸大器材

無低深潭 玩兩缸夠

新POST舊相充下人流先

分享下器材

有冇人玩草養埋蝦
窮鬼無錢玩水冷要冬天先開缸

冇水冷咁你應該唔會買貴蝦養
如果養一般果啲極火蝦類嘅蝦
唔洗水冷都Ok.唔放佢晒太陽都冇咩事
最多唔生仔

跟機

咁多補品
幾時要落？我就快設缸一個月

留明

推下先

開缸過左3個月後先開始落

有冇巴打教路點修剪紅蝴蝶同蜈蚣，生得太快又係時候剪
附上一個星期前既圖

細缸可以用魚缸風扇吹到佢變28度以下
咁水晶蝦都可以勉強養到
最好揀可以溫控個d

原來ada魚缸變晒強國製
e家係咪得YiDing買得過？

後景草好似種群太多 四五堆係後面有啲太整齊得黎又太亂
我咁細個缸長草最多都係用三種

新手去魚街見好多都好靚買多左
返到歸準備插已經知瀨野
已經西走咁D草

唔醒起紅蝴蝶紅唔紅靚唔靚都會狂生
種得唔好就好煩

巴打唔好咁講
平有平玩貴有貴玩

邊度有多d 90cm既造景睇
Adaview得幾個

青你中晒毒wor

擺個大少少既
2呎好細

如果有2個缸
一大一細
點駁先可以一套濾水同水冷行到2個缸
想買大缸但又唔想浪費個細

兩個缸平放用虹吸橋？但你一大一細未必得

有諗過
想加用氣泵既掛濾一缸吸水一缸倒水做水流流動

唔剪一排就變雜草

有咩草？好靚wor

超新手，種開陸上盆栽

第一次種水草同養魚，買左金魚藻同莫絲球玩下
好鍾意睇水草缸，不過技術同財技、心機都好高要求。暫時睇大家既相先

Sorry頭已側 補返張
咩草都有啲
前一個Post開缸果時果啲草
我有打到個List出黎

好密下

玩水陸缸
呢家好興

成個迷矮山坡變左草叢

但後面隻草幾紅好正
迷矮唔修翻薄佢？點解會生咁高？追光？

唔係 三個月冇剪 懶

唔睇個缸
成個set up好整齊已經比人感覺良好

支持繼續唔好理佢

之前有缸兩三年冇剪變左莫絲立方

拎來做蝦缸

n 年前 第一個22L草缸

而家換左個標準兩尺

第一缸好清新

幻象黎

第二缸加多少少草種類精彩啲

成長迅速

半年d迷矮就比迷牛搶晒地盤

琴日先洛水
今日番黎睇已經生藻

幾長時間燈照 ？舊濾材？

d 石幾＄

新手想問下有咩水草易養同平
例如唔洗陽光 二氧化碳 營養液
想同啲米奇一齊養

最少都要有光管同水草泥
魚唔可以太多..因為好易爆藻
最多10條好喇(再少D都得)

新水可以試下種下D陰草先.
買D沉木做景
新手唔好用石.
可以先試下玩一兩個角落嘅草
前面用少少沙做D留白位

主要用D紮木水草.會伕較易上手
水榕.小三魚莫斯.鹿角皇冠咁
後景可以種小小後景草
綠宮廷,紅絲青葉,10蚊20蚊果D都一般唔太難養
真係上左手先試下玩前景草
有問題就上黎問.咁就OK

兩種感覺.
不過時間長左好自然D品種會單一化

好似買左1k

舊缸，睇返都想整個差唔多既

鋸齒太郎？

新po留明

蝦會養魚就唔養，未開缸

不過都係養草為主

一個月前到啦
燈照就大約12粒鐘

第時都想玩個45cm養蟹

魚缸係咪買Yiding性價比最高？
聽講ada係大陸做

Yes 生得好快 要睇下點修剪

咁長時間

玩野性質大
勿屌

Lm

間唔中放兩張舊相推POST

有冇巴打知邊度有大容量d既前置桶賣

魚街co2
見佢有eheim前置賣

好似執左

見佢FB仲有UPDATE

搵日放工上去睇下先

搬左啫 遲下諗住搵佢買三呎缸同燒個不鏽鋼架
幾好人 我冇幫襯 成日打去問野都有問必答
反而魚街有一間樓上既串到閪咁

嚟嚟去去都個幾間
co2 魚佬 水木 熱帶

有條魚跳左水

想玩水草兼蝦缸 有無推介用咩底

陽草+水晶蝦？

陽草 諗住玩雜蝦

Ada 泥，蝦泥唔夠肥

thanks

好健康

水木 ？
拎過幾個獎就成日睇唔起人

行開行埋聽佢地講野就銀耳

我成日聽佢地天野尚好垃圾
心諗 人地對水族界嘅貢獻跟本唔係佢做啲景好靚

呢個真係第一次聽

佢fb先話天野尚受人專敬
又一路好走
原來轉個頭話人廢老？

佢又唔係話廢老.係話佢對水族冇知識
唔識種草.只係有一堆靚幫佢打理之類.
我聽到都忍笑.天當尚野做景係唔係特別靚.但冇佢冇今日水族做景嘅文化

我都覺

水木拎獎都十幾年前啦，個景真係唔識欣賞

J足十幾年

話時話 魚情水族個老細個樣都幾似天野老頭子

唔多覺 但幾好人
佢有個沙盤比人慢慢砌木砌石 幾好

新手一問造景既石頭除左酸洗完 仲有咩程序要做 另外如果用光油大法用咩牌子既光油 先穩陣 請賜教

其實未必要酸洗 個人覺得唔洗仲靚
但唔洗難度更高
光油用一般雙星果啲模型油
其實唔噴太多啲有害物質好快揮發晒 唔洗太擔心 但如果新手就真係唔多建議用青龍石

大角咀入氣仲係唔係到
有地方擺仲可以唔怕電費玩水冷

唔用青龍石有咩石好
想淘一堆石自己拎電鑽打裂縫

屌 個co2錶頭又壞左
搞到又要買過新

個景點先砌得靚 一開始諗定揀咩草先？

我係睇多D做景圖
去買草有定力
唔係好似我咁整到好亂
錯左一次就開始明明地點攏位

我之前係魚街見岩就買 買翻砌到牛頭唔搭馬嘴

50L缸，有冇水冷推薦

上網睇下人地點樣夾
唔好單單睇隻草靚唔靚
有時啲人全部草都用細葉嘅草等個缸景望落大啲 有人就用大葉草做主體 如果大葉夾細葉有可能夾得好怪 通常用木就用啲大少少葉嘅 似雨林 石就用細啲 因為似草原 諗好成個缸啲草點擺位 先去買心目中嘅草 所以我自己通常整好晒硬景先買草 唔會一次過買

師兄受教了 我想砌個森林景 睇人地就砌得好靚

60L用緊海利ha-28a
開心使用中

Hs-28a先岩

有冇人用過/緊 ADA嘅LED燈

預備買solar RGB

太大火數同好貴
我諗住aquasky g
唔知魚街賣緊咩價錢

因為準備開90缸 或者120缸

Aquasky g 601 約1800
G 602 約3400
我問果間叫咩影子水族

thx

自己問多幾間 未必最平
ADA野好大落差
我問90p缸 一間覆3800 一間3500 一間覆2800
差成千銀

堆
個魚缸新櫃今日終於改完返來

呢排冇新post

有冇邊度造櫃好推介？

我係碧湖訂
個老細幾好人
Co2都有幫人燒不銹鋼架

CO2果個好貴 5800$
想問多幾間格下價

你地d缸好大個個都要燒架或者買櫃
我想買60x30x30就咁放電腦枱面會唔會冧

有啲唔安全
始終都有咁上下重量
又有玻璃又有水又有電
電腦台又會郁 放一排啲接口位真係有可能鬆
加上電腦台啲木唔知會唔會變形
水缸啲水氣好易搞軟啲木
到時木板因重量變形 玻璃底受力唔平均有可能會爆底
小心啲好 除非係迷你缸啦

5800我不如自己燒
仲靚
成本1000都唔洗

所以我話好撚貴

生黑毛又爆蝸牛

飛狐同殺手螺ready

平平地買個魚缸架啦
電腦枱無預你放咁重野

個新櫃搞到凌晨3點先整返好曬d器材
不過個魚缸櫃又有d位錯左
遲下先一次過影個缸

紅頭趴趴熊好似縮頭， 有冇人種過？

塊板訂左幾錢

3688

影黎睇下效果ok?

有冇人知如果粗泥同幼泥2揀q做底邊隻好

定係粗做底幼做面好d?

見人係粗底幼面好似係

如果只係2揀1呢

魚缸工程進行中

粗啦 幼好貴

好正

有沒人試過淘寶買草/蝦？

屌拿星 魚缸爆鹿角藻，
搞左一個月都未清得哂，
日常護理: 1星期兩次1/3水
Co2 : 1秒3泡 (再多啲，啲魚會浮面)

平平地又幾靚 唔貴
90$/11隻

嘩

想試
但好似買好多先運落黎

無乜用
唔可以直運
轉運要好多日
基本上乜Q都死
陰草就得
魚蝦呢期100%死
冬天50%

有做開魚街生意會有車直落魚街
但真係要大量先運

靚個d就過百蚊隻架啦

個缸幾大
多唔多草？
飛孤/小精靈好似會食鹿角藻<唔肯定，你google下

大家買超白魚缸係買咩牌子

18吋
牛毛缸
有上網查過，主要都係加大co2同拎走青龍石，不過都係控制唔到
有4條飛狐同1條小精靈，依然失控

就係魚街自取
見香討有文 咩天空藍孔雀 120/2條 好靚
唔知點買

ADA!ADA!

買左兩條斑馬小精靈 未出黎做野前已經想買 但當時覺得好貴

邊度買 co2?

聽完巴打介紹今日上左CO2，老闆好好人主動堆黎serve你。第一次開蝦缸問佢取經都好有耐心教我，仲送左d蝦糧俾我玩。上面d 野平均平過街鋪1-2成左右，真心無介紹錯

有無巴絲有鳳尾公同阿卡西公

Co2間野真心唔錯

算幾有心做生意嘅

不過有d人質疑佢地對水族既認知
但服務真係加零一既

上左短鯛度 仲有紅頭小精靈

各位巴打好！我都係啱啱新入坑
最近想買co2養趴地珠，但係唔知邊隻牌子同係邊到買好？
唔知大家有冇邊款推薦下
Budget大概1000左右

我個缸16L 係咪買1L co2夠做？

推薦intense
二手見人賣$500左右 全新都好似$1100左右

請問你地講既Co2 即是邊間？

金華冰廳樓上
同仁堂隔離

水冷有沒有推介
大約60L
上面講個隻千幾比更大L有冇低階少少

1l 算最common，差氣又唔貴，16L水有排用

海利啦，有錢用teco 都得
我自己60L 用緊淘寶 日生 mini 200，制冷都ok，係有d嘈

落完肥嘔晒泡

用開邊隻肥？

海利已經好好用
二手幾舊水有部

tropica

日生同上面隻海利差100蚊
買海利千零蚊都唔爭在個100
奧凌得唔得
有隻8百幾9百
我去淘寶都唔買2手
2手比人玩殘都唔知幾多暗病
我買過一次二手eheim 濾筒有問題都唔再買二手

1L差氣六十令蚊 見相熟魚鋪3呎缸用左半年都仲有 不過佢陰草多 需求唔大
我遷DIY CO2 暫時仲計緊可以KEEP到幾耐

新基 45$ 1L 唔知有冇加到價

上幾個月都仲係呢個價

我用1.5L 一日8hrs 一第2∼3泡 用左9個月都仲有

自膠 一秒

清清地幾靚

我個區咁岩有 唔駛出去差 車費慳左
不過長計落去DIY D料錢都差唔多 壓縮比又唔同 長期玩差氣真係低D

呢排個缸keep住三十度 啲草都唔生唔生咁

其實你上魚佬13樓/co2
都係大約1000左右有成套
1L up樽
intense錶頭，止逆計泡，喉同細化都齊晒
驚嘅想保險d俾太幾十買多個額外嘅工業用止逆閥又得

無開水冷咩？

冇買水冷.怕嘈.屋企人會屌

淘寶奧凌個隻都ok呀 900幾蚊
30分鐘由27去到24度 60L水

30分鐘降3度咁誇

好靚
巴打個缸開始成景

唔該晒幾位巴打
今日上左去co2到問價，佢話1set要1300，咁合唔合理？另外魚佬姐係邊到

話平唔算.但唔算貴ge...
想平可以試下去新基睇下佢有冇成套賣比你
大陸鋼樽會配個錶頭
人地做消防應該點都唔會唔安全

呢層就好難講，因為聽講過佢地d樽自己改裝冇減壓直出錶頭，聽說過叉爆樽既事件。
個人覺得上網收二手鋼樽+intense錶頭好過，我見$500-600都有一set 1L

唔知係咪太光 啲水榕唔生

有冇其他可以痴沉木嘅木葉草

大葉草

貴... 想平d唔用電閥都得既，長開，開細d，魚鋪都係咁。我個人都冇用，一樣種到水草魚健康

你地養燈魚 孔雀對魚糧講究嗎 推介用邊隻？

係咪1L?
好撚貴wo
我都係1100左右咋
其他L數就唔知價

我個迷你水榕缸 爆綠藻 之前斑馬螺生到成缸蛋 攞走左左d螺
有冇咩生物 咩液可以用？
有燈魚15隻，有米蝦8x蝦

黑線 大和 但螺真係最有效

係

聽講海利好d
仲諗緊奧凌定海利好
睇淘寶d評語d人話奧凌好嘈

我覺得可以接受 同你開風扇差不多啦

有冇螺係唔生蛋 ？

新手魚蝦混養 有水冷魚健康 但啲蝦幾日死啲死到原本15隻得返2-3隻 有啲可能匿埋左 但唔明點解折損率咁高 見啲魚又冇搞過啲蝦

check ph gh tds no2 no3

蝦係難玩過魚好多

我用過5合1果啲試紙又睇落正正常常

鬼殊位多唔多？

迷你矮珍珠 用百萬噸吸收！

：迷矮～

水除咗氯未
養殖密度係咪過高

鮑魚螺會生卵但係涼水孵唔到
養過兩隻好快死左
而家養緊4隻普通螺仔再加埋金鬍子 小精靈 黑線飛孤 大和蝦 而家好乾淨

鮑魚螺會生卵但係淡水孵唔到
養過兩隻好快死左
而家養緊4隻普通螺仔再加埋金鬍子 小精靈 黑線飛孤 大和蝦 而家好乾淨

唔太多 係堆水草同石堆

水已經擺左幾晚先落 我兩呎缸現時有17條細燈魚

普通螺仔？生唔生蛋
D蛋真係好
利伸密集恐懼症😏

你養幾L水呀
幾晚邊夠去氯
一係就換/補新水都打大氣

咁唔怪得 d蝦體色越鮮越易比魚偷襲[（換殼個時）

呢隻 唔記得叫咩名

55-60升水 我冇co2 所以日日都打大氣

co2強國買至抵

個缸d配件(出水入水、細化器)全玻璃定全不鏽鋼好睇？
玻璃冇咁顯眼但不鏽鋼又型

玻璃靚仔, 但用左一頭半個月就會好dirty, 洗到仆街, 唔洗好核突

不鏽鋼型D, 唔洗成日洗, 但係放缸中會有D礙眼

玻璃易襯透明管同d款易搵
不鏽鋼有專業嘅感覺
我細缸黎

如果唔介意1, 2個月要洗一次既話, 其實玻璃靚好多
而細缸用不鏽鋼既話個人覺得會好似好迫咁

分かた
仲諗住係taobao買個迷你不鏽鋼細化器
有冇巴打淘過呢類野番黎

我就係玻璃轉不銹鋼

玻璃係靚
但係靚唔到一個禮拜
洗又麻煩又驚打爛
事關都打爛過一枝

用過細size玻璃細化器 用耐左除左污濁仲感覺外好礙眼 最後用呢D細化器

Intense 果隻細化已經好靚
大缸先話用玻璃細化

呢隻好野黎，出泡細又唔易塞，細化杯要密d浸漂白水

開始爆藻

我之前用玻璃出入水, 之後轉左不鏽鋼, 都係淘既
其實質素OK, 我諗細化都OK既

我就係懶唔想洗

呢隻幾錢？
個缸好淺好難搵

呢隻好似有d礙眼

止逆記泡呢？

屌 次次抆插都好驚
輕輕撞到下就爆

taobao野黎 不過呢隻冇晒貨
同類既都有 不過冇呢隻咁細泡同散

呢隻正野黎
你去魚街望下
D泡細好多

但講正仲有隻仲正
駁返出水口細化後直接溶係水
效率更高
但就無泡養草唔見泡硬係差d野咁

止逆有冇推介
試過幾隻都無用
停co2就倒流

又係intense 止逆+計泡
同一舊野

但永遠見人地用玻璃就會有好靚FEEL

有冇用過除藻液？
傷唔傷魚蝦？

今晚去買槍蝦大軍 殺佢老母

我都有一粒 半年冇洗過

唔好買槍蝦當除藻
0效能
大和都唔好買
土匪黎
唔除藻淨係去搶糧
普通藻蜜蜂螺最抵
鮑華螺好難養得耐

迷矮開始加速
想搵d中景草係中間閘住佢爬去後面
有冇推薦

放條短鯛堆堆post

但係d螺卵 仲煩過d藻

推po + update 下

巴打轉玻璃出入水口靚好多

我有一set, 冇用姐，好難洗得乾淨

試下用熱水刷同通通佢

邊隻刷 刷到？

通渠滕同一條普通白毛巾

個人經驗一定要浸住熱水或者沖住熱水咁清潔
好易清乾淨
你可以試試

hi

要人手除
可以落一堆黑殻蝦清藻，又當餵魚

漂白水稀釋浸一晚
再用水喉對住個管沖乜積都甩

我D玻璃出入水連膠喉都係咁洗
浸完同新既一樣

我個時D卵唔係好密
用刮刀刷2下就唔覺

當d卵生埋係隻螺上面時...

我係絲藻 要靠蝦
螺唔食呢d

食佢老母個藻

10幾蚊隻紅鼻...唔死就好
我死過6隻up
衣家養短雕就唔落蝦

有冇人知呢條咩魚

日本藍底劍 好似係

我最愛嘅藍雙劍哇

我都買過好多隻
個時除某一隻藻有效
其他唔食
又貴又易死
但長鼻槍蝦真係好型

有一隻跳左水

我養左10年有多，都無解決過跳水問題，主要係蝦跳
唔加蓋有咩方法解決？因為我驚太熱。

加網/水位唔好太高....

爆藻中

全景呢

我政策係由佢跳
加咩個缸都係唔好睇.水太少都係唔好睇
透明蓋更加唔想
多塵阻光空氣又唔流通

D矮柳爛葉 係咪要落肥

但迷矮又有絲藻 呢家較到冇咁光試下

個景幾靚
幾呎缸？
紅鼻係邊買？

靚到痴哂線

個人唔太鐘意迷你矮柳 一生得多就好唔自然

有冇巴打用過ista個隻co2溶解器
想知效果如何

2呎標準缸
紅鼻槍蝦係十字路口有間賣袋裝野
白金紅鼻魚就係水影買

阿凡達景

你2呎望落咁大既，放左好多野咁

係咪太熱？太熱都會溶葉

有水冷 23度

買魚水影買貴呀，紅尾帝皇燈我買18$佢賣48$條

魚街樓上就水魚價
樓下就劣質魚

我都唔知價 老婆揀的
18蚊條

蝦會跳缸主要係因為水質動盪大
你換水加水太快就會咁
試下慢慢流入去

又或者係你搞個泥底
d沉積物，no3出晒嚟
佢地就會周圍飛同爬出缸

試左淘寶莫絲，好似無穿無爛
開左個開箱post

我想問下，本身養住一啲三角莫絲
有幾條黃左洗唔洗剪左佢

好耐之前試過買大陸草
當時唔知佢地落左D咩去種
可以除藻劑果D.搞到其他草都有問題
雖然我相信依家大陸應該多返D優質店
但我都仲係唔多放心.落去親眼睇到先放心買

你D草黃左唔洗剪.因為應該係有D野搞到佢生唔好
你剪左佢都係會有第二條黃
應該睇下個缸有咩搞到佢生唔好
莫斯夏天多數係溫度.一係光照時間問題.保持D水流

應該都係溫度問題，長期30度up
有冇手足教我呢個12寸缸可以點佈置

有冇巴絲有種開越南紫宮廷(Rotala Sp. H'ra)，台灣叫雲端？

你想買？見到熱帶雨林缸紅草有。。之前好難搵到

我上個禮拜係水xx買左，插得勁核突 想睇下有冇巴打
種嘅相

兩大除藻機 聚首一堂

齋食藻好DRY
餵少少蝦糧BALANCE返

有魚糧沉底

無養十年現在想開返個12吋
有咩燈推介？

呢支台仔野 flat nano

一係就flexi mini

我個人覺得呢兩支都幾靚

幾𡃁喎
唔知幾銀呢？
魚街有無得賣？

好靚呀支野

第一支 魚街 水x林森應該有得買
見佢facebook賣廣告

不經不覺已經十二年前了

圖2果條咩名堂？

小精靈

抗絲藻成功

大家開燈開幾耐

8個鐘

有冇巴打知道魚街邊到有nex五味土？

試過開八個鐘 爆到成缸藻 連泥都有

你岩岩開缸？

之前開
都成個月
己執了

本身成個月都開緊六個鐘 好地地
後尾開多兩粒 即刻爆曬藻

燈王

一個月算新啦 放多啲生物食就ok

有無巴打試過淘co2片 有無用

巴打你個缸熟口熟面

未試過，應該冇用掛 diy 試玩住先？好易整

我自己都係收一set 1L co2, intense 單錶頭，400$， 其實唔算貴

試過整完用左1個月左右 唔知出泡太少定點 唔覺有分別
因為唔穩定 驚出多左焗撚死晒d魚 所以無再用
種緊爬地無用CO2 無死無黃 只係生得慢

冇用的, 垃圾呃錢產物黎

有少少夠架喇，生得慢會唔會係其他原因？

好洗好用無後顧之憂

無用co2~ 因為12"細缸 唔想擺咁多野
但唔排除都會加set co2

日日開冷氣種草好敗家啊

蝦缸生左好多黑毛藻點算好
屌你老母黑生藻

果陣買黑線飛狐 唔好餵糧
啜到乾乾淨淨

落得重手左肥 又爆綠水

D草生得好Q快

無意間到呢個post，養魚3年，放棄1年，宜家見到d草，又想養翻

Just do it
一齊玩一齊學習

想養陰性草，唔洗CO2，跟住擺窗台，有無的諗

窗台直曬會變左煲西洋草湯

我之前就係咁，跟住買左青苔鼠，都keep到乾淨

師兄魚街買moss 邊間好推薦？

水面有油膜可以點解決？
用緊eheim compact 60 濾水

熱帶？都係30$ 但缸入面種又大塊過水草店...有巴打話淘寶但我未試過

除油入水口

有冇巴打試過淘寶奧凌水冷？ 安唔安全？

compact 60裝唔到除油入水
氣泵打氣泵就OK

買條黑摩里

新開缸？
出水口有冇高過水位

e樣野嘥錢

有

好，巴打有冇用過淘寶奧凌水冷30L? 個缸開風扇都29度，d草葉穿洞

Co2冇哂氣，想問下魚街附近係咪有間消防設備公司充氣

點解晒錢？你用過？

我有用過

新基消防

我用緊入水除油膜 開心使用中

水質好自然會無晒

O唔ok，最緊要安全

我20尾L水左右，希望29降琴26

油膜水質幾好都會有

唔該巴打

我無
不過我係水淋管打落去又有換水

我用係12寸方缸，你預左開得密d, 因為20l 水最fit, 同埋要用9/12喉，其他野都滿意

巴打直接淘寶買？ 你用咩濾水駁？ 唔該

我都睇緊呢舊
上網research左
因為佢用電子製冷
個冷卻冇咁快同最多降2-3度
仲考慮緊做唔做白老鼠

唔記得講，你要預個散熱位比佢，冇散熱位就降唔到溫，我係香港買，買左600$ ，淘寶係一樣的。我用2211駁

我降到2-3度就夠，而家日日2829度 開冷氣先去到2526

好兩極
呢隻有人話好用但有一班人話廢無力
我就唔會買

巴打香港邊間買？等我今日放工去買

唔買呢隻可用買邊隻？ 冇咩位放，貪佢夠細

有冇計過食唔食電

唔計啦，一年都係3-4個月

水淋打落去已經清哂啦#

唔急就淘寶啦，平好多，宜家魚街差唔多900$

貴咁多 巴打你邊間買 我放工去兜個圈睇睇

我兩年前同網店買架，唔知執左未

致冷片散熱好重要，可能佢擺個位唔好定咩原因

個幾度用風扇唔夠力？

好似叫顯豐水族，去荔枝角工廠大廈拎貨

29降左28 降1度左右

搵搵先 thx bro

巴打 我有個問題
我淘咗啲松皮石番嚟 用啲咩痴好啲？
我去魚街卡奇買咗三支強力膠 但得手指咁細支 仲要10蚊支
痴一舊石 已經用咗大半支
我呢度成15KG 石要 痴
有冇咩推薦

熱帶舊鋪有個大缸用笙石，我見老細用熱溶膠槍痴d石，大缸有得諗，我玩開細缸都係用返你個隻膠水，砌好晒d石，淨係落膠水係接合位，十磅石一支夠用

有冇巴打用過？ 知唔知香港邊到買到？

Co2細化+ 除油 好似唔錯

熱容膠落水應該唔會分解？？
見網上有人用AB 膠 但又怕有毒素

水冷機用teco定日生好
60L水
budget唔係問題

用緊cl280
60L水長keep到25度
有筆直要部有冷暖好啲

我用min200 都係60l 水keep 25度

痴左背景

冷暖都有晒咁正

淘左個水冷，魚缸24L左右，希望可以keep到25度

請問咁多位師兄你地個水冷係咪24小時長開？

有無師兄用eden511連喛管？
想砌12吋缸用佢貪佢冬天唔洗支暖管入缸
邊間會有?

24L 得，你要比佢散熱wor, 你見我部機前同後都冇野擋住

長開，係制冷個時先用得多電

散熱果到應該冇問題，問題係我用eheim compact 60, 唔知夠唔夠力

你地用咩液肥？

個光頭佬寸到，d景又唔係靚，行一次冇再去過

你個隻12/16mm 出水, 水冷要9/12 wor

Tropica la, Ada 都係n p k fe 但分左唔同濃度同成份 eg brightly k 就淨係得k, step 1 都係npk 但濃度低過step 3 咁。

認真問，加簣藻好唔好

一支夠？

我用tropica 同 seachem 鐵肥，兩枝夠了

係 入水口轉細管

玩密林缸咪試下囉

賣海利28A 有冇手足interest

宜家2213可以放到幾錢
買大左好耐冇用過

2手 2215 2217 400-500 有交易
留番黎做前置or 試下上FB 放下囉

300左右
睇新淨程度，有冇保
2215就500

個時諗住開18吋缸
買左返黎
最後冇左件事

18吋用2213都唔算大阿

打哂風
個時試用過 搞極都係打風
玻璃出入水 膠管開窿都試過

試下用下eheim珠/powerhouse珠果款既濾材
可以減慢到水流
再用罌粟出水口

我有用eheim珠呀
不過應該唔會再試了
賣左佢或者換2211 開個細缸算了

多謝晚打教路
第一次開光了 好感動呀
因計劃 砌石 痴草 插央 一手一腳攪點
希望可以好快見到一片迷你牛毛
BTW 晚打們覺得我牛毛夠唔夠多？
每一束牛毛會否太少？？

賣海利HS-28A水冷 600

用左3年到

巴打加油
迷你牛毛唔算太難種
同埋生得超快

輕輕一推

想問依家過咗幾日 D 草有D 黃 是否正常
同埋想買D 燈魚落去 廿幾三十條會否太多？？

正常 注意水溫
廿幾三十條太多喇
買住幾條試試先

THX

唔記得講 80cm *35*40高
買幾條唔會好易死咩

岩岩開缸幾日
呢度師兄話最重要係耐性

咁唔買住喇 忍撚住先
因為我怕冇魚痾屎養唔到菌

現階段係咪唔好落液肥住
同埋咩時候落魚好

初開唔好落肥啊 d草未轉水盞益左藻

有事請教

小弟有set co2，雙錶頭，
近排插左電都唔識出氣，計泡器都無泡出，
每次都要手動開到最大嘔泡，
再慢慢較返細先得，

有無巴打知咩事同可以點解決？ 感謝

將個計泡器放高d

已經放到好高，高過細化器，同放到去缸頂

比張圖睇下

eheim pickup 60 好唔好用？

利申：19L水魚缸

剛剛買左呢隻細化
好正
韓國仔野

夠幼粗

見到漁情話有貨
咩價錢？

真係j死

好捨得

講係咁講
但新手真係好難忍
當年我第一之開缸果日就忍唔住放左D魚入去
HAHA....第二次都忍唔到一星期
係耐左先冇心急仔

但粉紅色

要幾耐先放魚好D ？
BTW D 迷你牛毛 又黃 又謝 係咪GG咗喇

要放魚先養到硝化菌

唔好比陽光直射

同埋換水次數永遠都唔會嫌多，可以兩、三日換一次。啲魚換水最開心，其次就係餵糧果陣

就算缸啲啲水係流動，都係假，換水比到啲魚新鮮感，無咁易悶死，尤其個缸多魚

水體一穩定咗，可以兩三日就換三分一嘅水

我依家情況有D 似最底嗰張相 雖然係比你清好多 但都係有D 白漠漠咁
同埋D 水有少少腥味咩

水體穩定咗係基本無味。腥味代表硝化菌唔夠。一係養少啲魚，一係用靚生物環。如果你生物環用水喉水清洗過，要耐啲先培養到硝化菌，因為啲氯氣。

同埋白濛濛，可以增加換水次數同量，唔心急可以隔日換一半水，心急可以每日換三分二水，啲水記住曝氣一日，而魚嘅死活就自行負責。同埋依家仲未凍，新舊水嘅溫差唔大，應該無乜問題。

用黑土、矽砂同無底，都唔會有缺氧問題，缸底缺氧就會有臭味。

黑土買返嚟就直接用，倒得鬆手啲，唔好壓到實一實

我用靚生物環，細細袋兩舊水，係微酸性

黃L哂 現階段係咩都做唔到
依家燈照都keep住8～9個鐘內

岩岩開照89 個鐘 太耐啦

同埋都係無洗過就直接用，我開缸用咗兩日，係極速。起初只係八、九條魚，依家第三個禮拜，魚去到三十幾條，算係超養，累積買咗四十幾條魚。近呢幾日無再死過魚。

我之前無乜換水先搞到死咗魚，如果每兩、三日換一次水，養四十條唔係問題

我初頭唔識嘢，都搞到啲迷你真珠黃晒、死晒

我放露台加西斜，後尾落返窗簾先無事

陰天曬四、五個鐘就ok，或者少透光環境就得，人工燈就三、四個鐘

番去就減番時間
希望救得番

初開缸唔洗照咁耐, 如果唔係一定爆藻, 3-4個鐘就夠, 之後每個月每2個星期加長半個鐘至1個鐘燈照, 期間要留意住草況同藻類。

草黃同謝可能係轉緊水 or 太熱, 轉緊水就唔洗點理, 遲D會生番靚。

開缸頭1個月盡可能2日換1次 or 一星期換2次水, 因為新泥底會太肥好易爆藻。

水白濛濛即係硝化系統未穩定, 你開缸果陣有冇加硝化菌? 如冇, 可以買支蜂王醬加落去。

我一開始都唔知啲魚最開心嘅時候係換水啦，搞到死咗幾條心愛嘅魚，都好傷心

有加呀 可能D bio ring (平野)我有洗過先用仲未養到
同埋個缸得5條魚毛仔

貴嘅生物環可以用少啲空間養多啲魚仔，平都無乜問題，唔超養就得

開缸係要養魚先好，好嘅意思係可以快啲養多啲魚

一定要定期換水, 太耐唔換會積聚有毒物質, 再勁既過濾系統都搞唔掂。
除非個缸大量水草, 同時只養一兩條魚毛。

當然有高手可以SET到唔用濾唔換水都得, 但係我諗唔係我地討論既層次

恭喜巴打終於到貨
我塊3尺都j左好耐

你開缸幾耐? 缸幾大? 用咩過濾?

正常初開缸要1-2星期先會穩定, 光照唔好太長, 魚唔好太多, 餵食唔好過量。

琴日同佢傾左陣
佢話呢加試水溫賣128
賣完呢批加到160

係 美中不足
但真係一流

開咗5日度
80cm *35*40高
外置卦慮

爬番你張相了, 老實講, 咁大個缸成100L水咁細個濾真係唔夠力。
個掛濾可以放既濾材唔多, 變相養唔到太多菌, 所以水會白, 真係有D難搞。

唔好養太多魚, 勤力D換水...應該OK既....

因為唔想放頂濾 好大舊 又冇位放
睇下仲有冇個大力D 嘅卦濾啦

如果有位, 可以望望隻Eheim compact 60, 個人覺得幾抵玩

試下比D CO2佢

我D迷矮日日用盞千尋審犯咁照佢十幾個鐘
除左初期轉水都冇咩大礙喎

有冇....一尺版本

咩燈先？幾多流明？

好耐之前買
好似係A601
5800 lm
佢有得調光度
不過永遠都用最低果2級

果隻都係比細缸用
咁大個缸用番濾桶穩陣

d根

屋企無位擺，擺窗邊好唔好

陽光西斜好猛架

d 根好可愛

除非你控制到光同溫度

初初都差d擺左窗邊貪佢有光

有窗簾咪得囉

咁嘅天氣照兩照真係熱到D迷矮喊

所以死咗九成

有冇師兄識呢條魚嘅品種？我唔記得咗

應該關溫度事
太熱會變黃溶葉

咁而家有冇事

一成無事

又係BOR, 睇SPEC最大都係去到60L水

近排打過風好少少
唔洗長開冷氣

我自己朝早唔開燈，晚間放工係屋開冷先開燈
有部細電子水冷，今星期六日安左佢試試

有冇師兄知道係咩藻

用e仔2213 唔大夠力推個水冷仔
有冇巴打試過用加水壓器加大流量？

鹿角藻

白色係鹿角藻？

目測係.我個缸都有

想請教下
如果想砌以下景 唔用泵唔用濾 只掛燈
再養少量魚或蝦 可唔可行呢？

貼唔到圖既

換2215

唔可行 人地影相之前抆走左個濾桶渣

比個類似既你睇

唔流動嘅水同死水冇咩分別.
冇咩可能養得好.養到你就係高手

Agger

50 x 25 x 28 cm缸
加個100w奧凌水冷

用2213夠唔夠？ 洗唔洗2215？

我用2213推 雨林管流量係咁

滿唔滿意？ 定係2215？

其實都可以 不過我想水流大返小小
之前裝左水冷係唔記得裝個桶D氣抽出黎先冇乜水流

Thx ching
我諗買2215，長遠計

想請問開兩呎海水缸養memo 平玩既話要預幾錢買齊裝備？

長遠有掣直買大好D 係碼水流可以減弱

水冷買呢隻夠唔夠力
本身用開奧凌AL30

流量太快電子水冷唔夠時間冷卻 要注意呢樣

冇位放壓縮水冷真係好頭痕

1200hkd 買部水冷啦 我淘寶日生 mini200 都差唔多錢

唔知放邊 放櫃入面會唔會散唔到熱

魚缸櫃？個櫃有lone 就得

一係唔好買住，都8月底，好快又秋天

普櫃櫃黎 冇lone, 所以而家部奧淩都係放係魚缸隔離

琴日裝左個奧凌水冷仔
1個鐘降1.8度
打算買黎養蝦

師兄缸幾大，買左邊隻
你用咩濾？

大約20升水
買2手，前面圓形同溫度顯示
其實有位嘅買海利果啲囉
見好多人放600 都有部

濾用boyu
同eden501一樣，應該抄人

唔係冇位放既 只係想養蝦 睇下最細筆直降唔降到
而家換左3日 平均溫度都有23~24.8 觀察多幾日先

我用緊呢隻 16吋缸

巴打我都係用呢隻30L版 不過個缸大你好多 50 x25 x28 cm

我用左奧凌AL30 半個月左右，天氣最熱同晏就果時都keep到27度左右，夜晚/開冷氣都keep到26度左右。我諗就咁就算 捱過夏天就得

而家最驚係2215水流太快降唔到冷

缸入水口 —-12mm—> 2215 —-12mm轉9mm—-> 水冷 —9mm—> 出水口

你個環境都好熱下WO
我上幾個星期開住風扇都28度 開埋冷氣24~5度 用左水冷可以去到22度
見你POST千令個個電子水冷同奧凌功率差唔到幾多咁 會唔會效果不似預期
千令蛟真係學巴打話買個壓縮水冷二手
睇下真係執唔執到位
再唔係買閘製降水流 減水流好多方法既
係怕水流慢多死水 流動唔到

係 我見個功率差唔多，所以上黎問下大家。
千幾蚊買返黎同奧凌一樣既話就無謂哂錢
我試下降下水流先，唔得先會諗壓縮機，錢唔係問題，問題係個位 屌左出聲

點睇

一齊做體操

心思思想試下開個咸水細缸仔玩下咸水
一邊水草 一邊珊瑚

好似隨時會跌落黎

一諗起海水缸過幾個月又爆藻又死山瑚又腥又臭.不了

前排買左個2215
打哂風咁 除左雨淋管之外可以點解決？

買呢d出水有冇效？

最右果隻

雨林係最大流...
買個玻璃杯就可以...圓形減流最多.分分鐘減到你唔開心
一般喇叭形果D就夠

買左

買左中右2隻，

買埋呢隻細既除油入水，正常果d太高 買隻矮d試下

我試過買左viv個隻
但係用左一排覺得都係冇乜用
到最後都係買返個e仔電動個隻

會唔會係濾桶唔夠力？

我用除油覺得清得好勁喎
我上魚佬度買 咩aqua music
感覺良好

吊燈既wire 邊到有得買？

支燈呢個高度fit 晒，照出黎真係靚d

燈王好正

有冇巴打知邊到搵到多2手冷睇

Facebook group, 差幾百唔建議2手啦，日生mini 200 我淘寶買千頭 jar

濕到滴水點搞？木櫃同鐵架唔濕得水

嘩，你平時冷氣風口吹住魚缸？

得一個方法
開冷氣

貼下q版鳳凰

其實可能係佢開冷氣風口吹住魚缸，一熄冷氣再開窗，有熱空氣入黎，魚缸水又太凍就有倒汗水既出現，

另一個可能性就係佢水冷太凍

6月20開缸
2個月終於鋪滿草地

諗緊a生定海利好

海利

海利多人推，日生叫做ok la, mini 200 價錢（淘寶940rmb) 同size 都合理，最後揀左佢

冇直吹呀，開24度，係屋企太熱

聽過D師兄講, 開小小番梘水用布抹下缸面, 會好D

做緊RESEARCH睇下邊部靜D 見兩部價錢相差不大

太多魚太花
變到成個環境好逼咁

我諗住整個燈魚牆

模仿緊香港嘅生活環境

投胎做魚你都唔放過人

我加多左藻蝦同飛孤清藻都覺得個缸好爆 好唔美觀

你做緊香港人啦屌你

我諗住18吋缸塞一百條魚落去

我用頂級生物環，511濾水，好勤力換水，應該夠做

成缸沙甸魚咁

虐待

子非魚，安知魚之樂

邊間鋪訂ada缸最平
開4尺缸

Ada 唔係間間都一樣咩？

有平有貴 有間6000 有間開4000
睇下邊間最抵

睇都辛苦

草景最好少d魚,我一呎缸10條魚,其中有兩條係底層魚清垃圾。

唔識欣賞 太多魚

有冇巴打接貨？ 350蚊 （用左2星期就冇用）
買左一個月都冇，魚缸水量太大，轉左部大w數水冷
包全新水喉，三腳插，有意留tg

隻除油入水得唔得？

好得

係咪下面無入水口？睇圖好似唔覺

有，放心

唔該哂師兄

過咗兩個星期 D 草有番D 起色喇
同D 水都清咗D喇

我想問下依排我都keep住 4 5日換一次水 每次4份至3份一
但依家過4 ，5日啲水都有少少腥味 係咪D 菌唔夠多？

同埋想問下呢D 水蓉上面黑色嘅係咩來？ 黑藻 定係泥粉
我個掛濾已經DUMP 咗好多bioring 落去
同埋 一塊全新嘅綿 兩三日就好污糟 我得4條魚仔 隔兩三日先餵一次 點解咁污糟

我以為係賣魚佬嘅添

白棉由佢污糟
白棉隔一排 見水流慢左可以換

但生物環冇乜野都唔好郁佢
寶藏黎

蝦b
櫻桃蝦試過30度都無事

大獲 個草缸爆蝸牛
有乜解救方法

支燈邊到買？

燈王Opnova, 魚街應該比較出名既都有
FB 二手區呢排見到支ez-450放$1000都幾抵

因為缸細唔想放咁多嘢響裡面淘咗呢隻除油

【田园漫步优质亚克力进水管+除油膜+进水保护套+快接+钢箍+吸盘】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€wWSBbWhFIix€后到👉淘♂寳♀👈

係opnova 黎，d色係幾好j, 試緊夠唔夠2尺缸用，2手玩到光衰

成效點？幾吸引

我都換左燈王
我支舊燈比貓踩到成支直插魚缸
好在冇電死貓

轉4尺未

淘咗未到
不過一條過細缸會好睇好多

新開雜草缸

sor打番直

計劃中 已經砌好list 問哂價

咁你枝燈用得返 我本身想買600，個老板話450夠用，唔知有冇昆我

某幾間都話450夠用

我大缸用ada啦

水晶蝦
有用過灑？睇相唔覺有？

過濾

無 得燈

有冇巴打試過淘水草

有冇師兄知道白色果隻係咩黎？ 識動，痴住玻璃

跟水草帶入黎，好難殺得死晒，熄左燈就爬晒出黎，可以熄燈後等一陣，佢地爬晒上玻璃面同刮藻刀一野刮晒。想治本就翻缸徹底消毒

買1隻殺手螺有冇得搞

蝸牛

捉極都有

剪草日

執執下個缸發現舊石入面生左條根出黎

巴打我琴日都剪完草皮
但係整到一忽忽....

本身好厚 爽哂
剪唔煩養唔煩 最煩係撈番上黎

個3尺缸自從轉左兩個前置變左冇乜力
屎忽行買左個水陸泵當中途泵用加強水流
點知又嘈又多氣
呢加諗諗下都係買多個2217行獨立雙瀘桶好過

行魚鋪都係見人行兩套獨立
不過真係好多支出入水口

巴打好捨得買器材，開4尺要直播呀

我玩草皮個把都係68蚊雜牌軍

如果擺兩套玻璃出入水係同一邊
點擺好？

入
出
入
出

定係

出
入
入
出

我都想加個濾桶，現成有個，但真係太多出入水口 你以上擺法 水流應該差唔多，我揀出入出入

見到youtube有片用電刨批
好治癒

起碼3尺以上先冇咁阻眼
好彩個魚缸櫃個時專登做左個龍門架
D喉全部收埋曬 唔見光
個魚缸入面只係見到玻璃出入水
勤力d通下個出入水口都唔會話咁阻眼既

同一邊我可能會揀
出 Co2
出

入
入

Co2擺出水口既對面

唔係應該係頭頭咩？
可以將d co2沖散d

我見twinstar就多數擺同一面
Co2全部擺對面

ADA既魔力真係好大
又唔覺意買左co2個細化器

大定細
大個隻成千

講錯 係果隻旋轉計泡器

個隻都好q貴
不過ada 信仰唔係用錢計

冇錯 用錢去支持

買左幾錢

1360$

幾正
但好驚d貓 撞到
一跌就整爛

見有d人會擺入個缸度

唔係掛

終於忍唔住手買多左個2217加玻璃出入水
行雙瀘桶

淘寶買左啲木，石，砂
啲木有幾支太大放唔落
有冇巴打想要，10蚊支收個車馬費
真心有啲30幾40cm，又高
放唔入
提左賣家俾少啲我
要嘅巴打送下石或者小袋砂

留個tg

有冇巴打知邊到有野生大新燈（巴西）買

早期

請教各位
小弟養開水龜 見各位靚相 想開缸養蝦（目標水晶）加迷矮
用ada水草泥加火石粒好唔好 定用蝦泥 thanks

D木個形睇落唔錯 邊間買？

ADA泥啦 最穩陣
利申：用緊

好似出左隻新泥 ADA light

個缸好襯你個名

thanks巴
隻新泥會比舊款好啲？未種過草唔識

新泥聽聞冇咁肥，等你做白老鼠

巴打，唔洗淘啦，幫我拎件走

就嚟開缸好興奮
想問下100l 水想養下蝦，幾條魚再加少少水草
裝水妖精係咪要加底板，水妖有冇推薦牌子
另外想問下唔打co2 但想淨下草地有咩草適合

唔一定加底板，
水妖大牌子就tetra, 冇咩所謂既用返信友個d都ok,
你試下爬地珍珠/天湖茜，迷矮個d應該種唔到了（冇co2生得唔靚/慢，但唔會死）

無咁肥唔係差啲咩
有錯請指正

冇咁易爆藻

咁多位巴打
想問下草缸d魚生白點點搞好

我用緊呢隻新泥，管理得唔好一樣爆左藻

慢慢升溫到30度再加白點藥，好易搞

多謝師兄
仲未買泥同暖管 有冇推薦
另外想問下如果真係打co2
set up total 要幾多錢

Co2 2手400-500$一set，全新800-1000$左右 （1L樽）充一次氣45$ 用到3個月至半年。

泥用返Ada 粗泥（舊款）
暖管宜家唔洗啦 我都未買，如果我買都買返大牌子，應該買eheim
其他睇你養咩，你講左先答到你

都係想養下極火蝦，隨便一兩條魚，同想試下做下山景

冇co2想種草皮有冇乜前景草好養

爆邊款藻先

24吋 水草缸 入門 List

24吋標準缸 種水草 低階List
[缸] 普通玻璃 24”12”14” $198
[過濾] 淘寶 UP External Filter D-EX120 RMB$90-100
[生物環] 行家首選 散裝 1L $45
[燈具] 淘寶 千尋水景 LED Series A A601 60cm 39W RMB$199
[底床] ADA AquaSoil Amazonia Powder 粗泥 9L $180
[二氧化碳] UP 鋁樽 1L 雙錶頭電磁閥 套裝 (包玻璃計泡器+止逆閥+擴散器+CO2喉6尺)$980
Total: $1776.8
From 高登 少年水族師

唔知你個缸咩size, 當你開24”先。你可以唔用co2, 又平d, 種天湖茜都可以冇co2..

天湖茜？

魚街 日昇隔離果間 早幾日見佢d 新燈係大條 $10/1條 同埋睇狀態幾好冇病

天湖茜真係顛狗黎
粗生 極速轉水 瘋狂亂爬 我拔走哂

17 寸半
師兄list 入面嘅Up external filter D-Ex120 同埋支燈有冇人用過可唔可以包膠
btw

想請教啲莫絲樹點綁先可以咁靚
厚度夠又一層層

支燈我用過，算ok
個濾水聽講ok , 我冇用過
以上個list 都係用cheap 野，你要靚既唔係呢個價....
淘寶/魚街兩樣都有得賣

總算搞完雙瀘桶

亂到七彩

三尺但係個櫃咁迫既

另一邊擺左吸塵機

師兄上網見人係ADA 泥下面加根肥或者mineral
其實洗唔洗加，有冇話邊隻好

Ada 泥開缸3-4個月後冇咁肥，到時再追加根肥吧

想問有無師兄知邊道有eden511 連暖管賣？

sor 打風要做野無時間覆
我諗住將d 迷你矮當水上草咁種住先 因為支燈同濾水要下星期先到
依家用普通枱燈照住先有冇問題？

水上草落返水會黃，種住先囉

師兄問多句
我17" 100l 水 要買幾多泥

點解17”有100l水

自膠sor

17"x10.5"x12"

6l 左右

開咗，等多排先落魚
thanks

有冇人試過淘寶沉木
親自上大陸攞過唔過到關？

1. 淘寶沉木冇得揀其實好易伏, 除非係一次過買一大堆預左有D唔掂
2. 過到

淘咗支千尋led 佢先話唔換香港插頭
訂之前又話得
想問下你地係攞轉插器定自己換插頭

好耐之前用過, 印象中佢隻牛係110v - 220v, 所以當時我係就咁用轉插就算, 當然你就咁剪左佢駁番13A 頭都得啦

ada隻迷你天湖茜好𡃁

我都岩岩清走曬咁濟
屌佢痴撚線生到周圍都係
搞到d草亂曬

淨間諗住去買新燈 同 牛毛水草
有冇邊間推介？

有無tg或者whatsapp group 我想學野

生得極快
變左下面會變黃 又生藻

頂食屎了
新開缸 無睇清楚買咗nutrafin 支增硬水以為係硝化細菌
仲要落咗5 日先發現
依家缸水應該硬過我條野

落足五日
每日一樽蓋 gg 了

勤換水

唯有係咁
btw 有冇師兄試個淘 CO2 DIY
過多兩年要翻缸諗住求其打住 DIY 先
一次可以用幾耐？

買支二手都係幾舊
你自製得黎 哂時間哂精神
仲要唔係平

另外想問下插牛毛係咪一定要連根
魚街賣係連埋泥
我尋日見d 泥好多蟲就洗得好乾淨，仲剪咗少少根...
係咪要斬掉重練

剪左少少冇問題，有冇圖睇下你個缸setting

圖要耐d
但我真係剪到淨係見到少少白色根

植物冇你想像中咁脆弱

sorry 師兄影相就唔好啦好多登仔friend 會上我屋企聚
我剪到去留返2~3mm 嘅白色根希望無剪到生長點
我依家17" 用千尋A45 LED
買咗d-ex120 但遲d 先到
依家用水妖頂住先
無co2 水草有牛毛，紅綠宮廷，大量莫絲等待痴上沉木
諗住diy co2 因為搬屋嗰缸玩年幾就一定要重新嚟過

巴打正正經經買返套co2好過啦
你呢年幾要用
到你搬完屋再開缸都係要用
你始終都係要用
冇衝突

玩陽草一定要落啦，陰草想種得靚都要落，唔落未必會死既，枯枯黃黃咁，生得慢囉

咁等我上facebook 睇下有冇人放

尋日落咗兩條燈魚好驚人
今日落咗d 糧但我見佢地完全無理過 好似完全唔知食得咁 洗唔洗捉佢地隔離訓餌？
唔好意思太多問題

順其自然啦，再捉佢咪仲驚 佢慣就自然會食

聽日又有條鬥魚落缸
之後等佢穩定咗先落其他野
養開鹹水好多野要重新學
btw thanks

鬥魚？

唔得咩
facebook/youtube 見好多玩得好叻嘅師兄都有
我知唔可以混養多過一條
真係唔落得去水草缸咩？
如果唔得我仲有鬥魚缸

我試過混養，唔太惡/差唔多size 應該唔會咬，不過鬥魚唔夠燈魚搶食，獨立養最好啦

原生境

沉木買咗幾多錢？
btw 我屋企私自落咗10條紅鼻
啱啱開缸就有13條魚實頂唔順

Ada 沉木...唔平但形狀一流

正野
黑水缸

想問下你地點清魚缸低
用ADA 黑泥但牛毛草d 根都未生，驚落工具魚會撞到浮起？
仲有牛毛要幾耐先生到根插得實？

想問下濾筒條喉16/22，但係個玻璃進出水細左一個size，點接埋佢地最好

如果唔加co2有咩陰性水草推薦

好耐冇上黎
分享下泡泡海

用類似的東西 去淘寶/卡奇問下

唔該巴打，我再研究下

淘過
用神州無問題

換水換一半

4尺呢？

淘寶有冇鳳尾苔種子

種子
聽講都係伏嘢

未得閒開 籌備中

開左缸一個星期左右，得4條小精靈，琴日突然變成咁，係咪要買d 黑線飛狐搞搞佢？

搞左咩黎 泥水咁

似搞到d泥

出水口係上面，一條管果隻，應該唔會整到d 泥掛

開左個一星期都清，一日變成咁？

係啊，琴日訓醒突然就變左咁

似有人撞到/ 水流吹郁d 泥
無計要等沉澱
btw 你下面嗰木櫃頂唔頂得順咁重㗎

一日突然係咁就奇怪D
岩岩開缸/有木都會但唔會突然
得D魚毛又唔會翻泥咁勁

想問下點樣先知水流過大
我見d 魚唔係好郁，好似同水流鬥緊力咁，一餵又正常四圍游
但其實我用水妖精無可能水流咁大
點解會咁

木材有限只能砌到咁，有無人建議下d草點佈局好

分好界，養左魚蝦D泥沙仲撈得勁

唔洗理

所以我唔敢又用泥又用沙

痴線我舊沉木沉咗兩星期+ 煲咗兩次都唔沉，可能太大
魚街有冇鐵片嗰d 可以綁住舊木逼佢沉？

鐵片會生鏽

咁應該點做

幾靚

咁樣會唔會好d

好主觀既，我覺得中間木太長可插深D
但有魚係底游穿過D木都好睇

唔錯

你地用co2 會唔會有兩個樽替換？差氣好麻煩

新基平日放工去唔到啦，得星期六朝早

有幾間樓上鋪都有得即沖，等半個鐘攞得，以前去開新基但時間太難就，宜家去個間co2沖，好似貴過新基幾蚊。

預一個滿氣後備方便好多，同埋樽真係買大d好，唔洗成日沖，利申四個樽

唔知你塊木幾大，卡奇有賣鉛片。再唔係咪綁石

邊間樓上鋪？幾錢差一次？差唔差得滿？

諗住買返1l，差氣抵d，但要成日差

兩L好過啦

之前果張好似好d 感覺好似連貫d

17 吋缸有冇暖管推薦？
爆白點

50W

天氣終於涼返少少
又係養草好時機

睇其他巴打話卡x 賣嗰d 暖管好廢
有冇牌子推薦？

唔想變魚湯就買大牌子野
eheim,富華

個缸得19度 小三角莫絲捱唔捱到？

莫絲怕熱唔太怕凍, 擔心D魚好過

同大家分享下我隻半月將軍

天光墟買？

< $100

Ada 2018

有米

有冇人有興趣收ADA Aquasky Moon, 45cm, 平放

how much?

Tg 傾？

巴打幾錢入手
我都想入貨

有冇人知影x水族/CG水x物語係咪黑店

有無短鯛專家？
help!

Yes 前者好似唔係

維記呢？

點黑法

你想買d咩?

水冷 濾桶

想問水草上面有藻 唔想落藥有咩生物解決到？
有： 牛毛，紅綠宮廷

呢盞二手買4800連罩
齊盒齊單 上手試完燈就擺埋左

另外訂左支新5300 冇罩

打孖上

咩藻先

似有兩種
我認得有黑毛，另一種係黑色一dak dak

其實食藻生物黎黎去去都係黑殻蝦 大和藻蝦 紅鼻槍蝦 小精靈 黑線飛孤 小猴飛孤 唔知其他師兄仲有冇推薦

蘋果螺

我個缸好多黑半 諗緊點反好
驚返完個桶都係有

黑毛？好難搞
無養蝦就放黑線/小猴飛狐落去
一係用excel個隻除黑毛藥

我都想整返枝
心大心細
3尺一枝夠做

Just do it
背景板都捨得
無理由最重要既燈唔買埋

買咗兩條小精靈但吸住玻璃唔郁係咪唔洗理

魔鬼

想問下大家魚街邊度有平d既紅鼻買？
前日買100數得6條

之前去天光墟
$3x /10 條
其實得8 條，但好在一隻都無死到
btw 你係日曬雨淋買？

係
感覺買貴左

平大半喎

淘寶買左d靚靚地既杜鵑根

魚街40$ 6條 細紅鼻 唔記得鋪名 近十字路口 有好多熱帶魚賣個間

4尺玩咩景

一切由模仿開始

小猴飛狐好惡咬死咗幾條燈魚

想問下日本簀藻唔加CO2會唔會好難種
45cm缸用緊千尋a燈

日曬雨林好黑
揀又黑口黑面唔俾你揀
買d槍蝦大和蝦返去頭一晚都未過即死
缸入面d水晶蝦都未有事
仲要同佢地對水對咗2個鐘多d

有冇人有養辣椒榕

試玩緊
有師兄送左d野株我試種

種起咗送d嚟
識d想玩缸辣椒榕缸
btw巴打用咩燈？

D前景草爬到去後景
有冇得搵野阻住佢條路？
除左人手抆有咩方法唔想做殺草兇手

呢家用緊大燈王600

放石頭隔開

我都係燈皇
聽講照椒榕唔錯

有幾塊石仔唔知得唔得

我都係執幾粒玩下
見人地玩椒d燈好藍
用maxspect 燈
話發色好d

有木果d唔識玩
搵件岩心水既都搵好耐

好難揀 魚街又貴
上網又冇得睇實物靠估
翻大陸路程又遠

點解我d 紅鼻無你咁紅
養到水精蝦水質應該唔差
唔同品種？

有隻白金紅鼻 我覺得仲靚

係鋪頭唔紅又瘦，返到屋企養養下又靚d

好似種種嗰樣都差唔多

天橋底對面[member]有得自己撈[/member
唔好去日曬雨淋 又貴又無得揀，同埋你留意下佢係用紅燈照住d 蝦所以睇落好紅

thx 巴打姐係m記對面？
個個都話日曬雨淋唔好，

嗰間都ok
但靚嘅貴，平嘅唔靚，個人鍾意自己撈
同埋最好只有極火蝦，混埋其他米蝦會雜交，會打回原型變黑殼蝦

我有養開，
now都第5，6代，d色就係開始唔紅
但有d出現全黑，有d變左琉璃蝦，全紅唔多law
想買返d加落去

認真玩蝦嘅人會捉d 無咁紅嘅蝦出嚟賣俾人開缸/隔開養
母蝦俾其他色嘅蝦中出就byebye

唔紅有人要？
同點捉蝦，點隔開

用網 我意思放落第二缸到
大把人要黑殼蝦食藻

請問呢d 咩藻？
用咩清走佢

個魚缸爆藍綠藻
點搞好
已經減糧減光
係咁吸走佢同勤換水

大家可唔可以幫幫我
由8月開到依家 D 牛毛有枯冇生
究 竟係咩問題
係唔係個卦濾太廢 但都成360L/H
我個缸大約80L水

CO2 1秒1 泡

想問有無新手post
有個120x80x40 缸唔知點入手

一黎就咁大個缸 成384L水

有阿叔frd唔要留咗俾我，擺咗office又搬唔郁，索性入坑玩下

未種過牛毛幫你唔到
但睇相盞燈好似好暗咁
長遠黎計都係正正經經買個濾桶啦
80L水我會揀2217

好嘅 我都睇緊 買幾多L per hour
大約300L per hr. 夠唔夠做？
同埋想問粒光顏色係咪都有影響？
我呢SET LED燈 有三粒綠光

e個坑都幾深
你要預好多錢
唔識搞就送俾人算啦

一般都建議過濾流量係水嘅6-10倍

熱帶真係黑黑黑店嚟
買咩死咩
on99

1. 牛毛一開始生根，就要貼地剪晒佢，先會生得快，我問草店老板的，返去試過，真係有效
2. 濾水有10倍好d，我60L 缸都600L/H，水質唔好養草都唔靚
3. 燈就咁睇暗左d ，牛毛唔夠光會生得高d
4. 見你冇水冷 8月開始種應該太熱，宜家應該好d
5. 如果你買既係迷你牛毛，會再生得慢d

咁大個缸 錢同心機要好多

訂埋濾桶 預計新年前有得玩4尺缸

要睇光既波長

拎個細缸行冤枉路先
咁大個缸遇到技術野or覺得唔靚想玩第樣好麻煩

唔該哂呀 巴扛
1. 咁咪要抆番佢地出來 再剪過?
2. 太大 水流係咪唔係咁好??同埋怕D魚頂唔順
3 個LED燈 24W 夠夠做?
4 依家仲應唔應該再買D 新既來種??
5係迷你牛 BTW 我係熱帶個度買係呢一種 因為我見容易 分一棵棵就揀呢種種 定其實買番平時個D有根既 會好D

驚太大水流可以係出水口度做水腳
但你用掛濾一來唔夠流量
二來唔夠容量做生物過濾
到時毒素積累 長遠黎計都唔好

你種個時插幾棵係缸邊，隔住玻璃見到佢開始爬開/生長緊，就剪晒突出泥面既老葉呀，你唔好成棵抆出黎呀......

都係呀 點都會換桶 差在 園幾多水流量嘅

BTW 當初玩水 諗住HEA 玩
連LED CO2都唔玩 打算加個卦濾簡簡單單就算數
點撚知愈玩愈玩沉船

好嘅 明白
有時佢哋漂在上嚟 我都冇計 插番佢算

80L 乘 10 即係800
D桶塞滿濾材又慢d 吸左屎又慢d
遲下又會用黎推水冷推其他野 又會慢d
預大少少無壞

BTW
我大約60L水 用緊eheim 2215
流量：620L/H。 揚程：1.8m

聽日出卡其望下先
水冷係我嘅底線 唔會再買 太貴太食電

屌嗱星 點解有隻蝸牛係水榕上面 從何而來 已經冇買魚蝦成2個月

好快就會買埋架啦

見以前有人推up 牌 d-ex120
我淘寶買99人仔 500L/hr 用咗幾日都ok , 幾靜

我會種第二隻低要求既草試下，例如爬地珍珠，upgrade 設備洗唔少錢架。btw 迷牛真係生得慢，我之前種極都爬唔滿，反而普通個種生得快d

依家都洗濕咗個頭
普通牛毛 要求反而底D？
當初見人話迷你牛唔洗CO2先揀呢隻
點知仲伏了

呢個係普通牛毛

唔該哂巴打
依家轉品種會否不智

爬地珍珠就唔洗co2一樣好好生

真係悉心照顧 一兩個缸已經好吃力
想一個缸玩原生缸 養下魚 唔洗點打理
另一個大缸玩草缸

想問下原生缸同草缸有咩分別
上網見人原生缸有濾有燈, 玩到草缸咁

南美叉柱花搭咩中景草好睇？

想問魚街邊間有gex五味迷你風扇賣？

準備翻缸種挖耳

但成日見佢有捕蟲囊

挖耳要落重肥
唔夠肥就會捉蟲食

加油 影上黎同大家分享下

養緊4魚3蝦1螺
翻缸果陣諗住搵個盆用老水養住
咁樣大概可以頂到幾多日？

另外爆藍綠藻既水仲用唔用得

螺就應該唔得啦
最重要係有遮蔽位俾蝦，唔好俾魚食
放d 莫絲

想請教下有草皮洗唔洗清理沙底？
我平時淨係換水

我換水果時都係用手指撩一撩 吸下魚屎算
唔會搞起沙泥
唔知正唔正確

轉水之後 D草開始黑 好核突係咪要剪D黑葉

未轉前d葉全剪

原來係啡藻黎
早知買d小精靈

蘋果螺/大和/黑殼蝦都ok

岩岩開缸三日

屋企條短鯛生左
想問有咩要注意？

魚肉本身富含水份，所以煎魚時會有許多水份從內部滲出，此時若鍋子的熱度不夠，魚皮就會沾黏在鍋內，破掉的魚皮讓煎出的魚支離破碎，除了外觀不佳，鍋子的清潔也很麻煩。
因此，熱鍋這個步驟就非常重要！先開大火熱鍋至冒出熱氣，讓鍋子完全燒乾、水氣都蒸發，再倒入冷油，鍋內不會有水份殘留，就能避免魚皮黏鍋、油遇水亂噴的現象。

岩岩整左棵係沉木頂
好得意

有冇巴絲養緊火翅金鑽燈

爬地？賣唔賣

迷矮黎 唔係爬地

基肥同液肥有咩牌子推薦

同ada係咪實無死

Tropica / ADA 多數呢兩隻架啦

魚同草實冇死
自己就會窮死

有無人放燈王opnova ez-600

Facebook討論區會較多人放

我呀 本身買左支

D 泥鬆得滯
D草好難插得穩有冇計？

濕小小再插

見佢有啡樽同綠樽2種
如果我細缸淨係種一種草係咪用啡樽就夠?

係睇生物量嚟決定
多生物=啡
無乜生物=綠

thxx
ada液肥都分咁多種真係識搵錢

唔用co2種唔種到？

無咁靚

d人話強光會照到佢出色
我而家果棵擺正係燈下面

過強又可能會生藻
所以要取個平衡

太強睇住溶葉
啲人都係用啲味精燈

唔係想咁照
放左佢係樹頂
盞燈又咁矮

一尺缸有冇靚夾燈推薦？

flexi mini

又貴又短

ez360

買呢個寧願ai prime

燈皇360

其實好睇你養咩草
陰草(除咗辣椒榕) 就唔洗太靚
陽草就要靚小小

睇左一轉
再睇番FLAT NANO即時想9衝
不過香港好似好少見

想種下紅草同睡蓮
而家舊幾水果支照迷矮同辣椒草都OK

唔建議淘
樽可以2手收
電磁闕有新買新

夠用就唔洗轉住啦

買左個細濾桶先
掛濾好低科技feel 得幾片海棉

水草缸唔多生物 唔用濾桶都無乜所謂

主要係外觀問題
有舊野掛係度好累墜
想整個玻璃出水

好可愛同靚仲會配對生B

點解唔將D嘢收曬入櫃正好多

新櫃 岩岩到 準備開4尺

主人

易唔易生b？
除左莫絲仲有冇草痴到卵？

Ｄ設備好夾好治癒
好有科技感

到底邊間先有FLAT NANO

個櫃好正
how much

火森林木可能有

全部冇貨

我用同廠ONF FLAT ONE, 直接上佢官網訂番黎

運費會唔會好溶
即場買番黎即場用爽D

間野都幾貴 我都有留意佢個燈架

印象中運費HKD$400左右, 係唔平架
不過睇中支燈好耐, 香港又好似買唔到/冇貨所以先...大出血

間野包裝真係一流
個APP又好J

頭先諗住喂魚熄濾水器
點知"啪" 一聲 嚇到我屋企人唔俾我再用
我淘寶買up 牌隻 d-ex120 兩腳插+轉腳器
係咪攞去五金鋪改做三腳就無事？

燈架我就唔係好理解點解要咁貴

支燈外型本身都好J, 魚缸都係重點裝飾, 靚仔好緊要

原來係水影買嘅

巴打出左四尺發光版
出手未

淘寶買塊山塞算
5尺450蚊

呢個太貴了
要成8000
缸我都不捨得用ada

巴打
Ada係一種信仰來
不過價錢真係......

濾桶 co2 燈都全ada

好有錢

solar rgb 都無佢塊垃圾板咁貴

巴打你個櫃好靚，d 紋搞到好有Paul Smith 既feel

呢排想翻缸，有冇巴打有經驗可以講一講流程，因為想用番舊泥

agree
所以而家諗住放棄掛濾
唔想個缸有大舊野掛住
簡單就是美

唔識野
有冇你地講塊版嘅圖J下

什麼是Paul Smith
我只識josh smith
Let’s go hawks!

誇張地貴 細缸都仲可以買黎J下
大缸就不了

岩阿 缸越少器材 越簡潔越自然越好
遲下可能遲埋缸外細化co2
擺少舊野

push
求解

準備又買個濾桶同燈

求魔鬼拉我入坑

換個大缸再換器材

nano tank夠架喇

電既野唔識 幫你唔到

都費事問幾錢

絕對唔夠

哪有錢

(不過屋企仲有桶atman cf800同千尋燈 )

幫PISH

就快推爆 要開新post了

四尺發光版冇記錯8xxx$

屋企人唔俾我用了
有冇其他濾桶推薦
17吋缸

幾多L水

around 30L

用ehiem隻compact 40 or 60 都夠啦，行貨都係三舊幾

呢隻掂

呢兩隻好

感謝咁多位

唔知大家有冇買呢排好hit果隻智能拖板
佢地未賣廣告時我已經經上網買左
HKTVmall/yahoo購物都會有
經上網買有時做推廣會平成舊水

見到佢地講到好正，但真係好貴，好好用？

新POST 就爆了 開定先

係幾方便，搞維護唔洗下下烏落櫃底抆制開制
唔洗再煩計時器阻住插蘇位
但真係小小貴
不過街買個6位靚小小既防雷拖都要幾舊水

講多少少
唔知係我問題定係拖板問題
水冷一著機果下
盞燈王閃左一閃
唔知係我器材定拖板問題
有兩三次發生呢個情況

不過街買個6位靚小小既防雷拖都要幾舊水 <-- 呢點又真係好岩
BTW, 水冷本身耗電高, 一開果下扯電勁, 應該搞到會閃一閃, 真係要計下數先知

應該唔會超啦
13A
如果咁細部都超 第日大缸仆硬街